美墨加新協定USMCA差別在哪裡？

美墨加新協定USMCA差別在哪裡？

終於，美國、加拿大、墨西哥達成三邊貿易新協議，並如美國總統川普所願，讓北美自由貿易區協定（NAFTA）的這名詞走入歷史，到底「美國─墨西哥─加拿大協定」（USMCA）有什麼不同，以下是已知的九項要點：

1. 汽車規定
自加墨進口汽車至美國享免關稅規定更嚴了，原本需要62.5%的北美自製率，如今升到75%。這對工會和勞工而言是一大勝利，但對全球供應鏈就頭痛了。

知情人士透露 ，加拿大每年銷美汽車數量未達260萬輛，都不會被課關稅。目前加拿大銷美約180萬輛。

2. 薪資
新規定要求享免關稅的汽車，其中至少要有2/5零組件，是由時薪起薪起碼為16美元的勞工所生產，這等於對低薪的墨西哥設了上限。

3. 勞工條件
勞工標準更高了，墨西哥工會將更有實力，薪資也可能提高。不過，仍有民主黨人表示不滿意這些勞工條款的落實能力。

4. 落日條款
若未更新或重議，此協定有16年效力。三國將每六年會商一次，決定是否更新協定。加拿大和墨西哥官員表示，落日條款導致不確定性，會影響企業在兩國的投資。不過，業者尚稱滿意，因川普原主張協定僅為期5年。

5. 匯率限制
新協定納入可執行的規定，要阻止各國藉人為壓低本國匯率來取得競爭優勢。美加墨較無此爭議，但汽車業希望未來和亞洲國家談自貿時能納入此條款。

6. 乳品妥協
美方要求加拿大擴大乳品市場，加拿大現由官方控制售價，並對進口產品課徵高關稅。加拿大已同意對美國開放約3.5%，並準備對受影響的乳業給予補貼。

7. 爭議解決機制
新協定並未更動原有Nafta相關規定，川普政府官員顧慮這機制會推翻美國政府的決定，原本打算削弱這個爭議解決機制。

8. 關稅檢討
加拿大要求保留另一個仲裁機制，以挑戰美國以傾銷或補貼為由對加國產品加徵關稅。美國後來同意保留此機制。

9. 國安為由的關稅豁免
川普今年初對加墨實施鋼鋁關稅仍然有效，將另案討論。

成日覺得侵d 政策好似番左70年代

//若未更新或重議，此協定有16年效力。三國將每六年會商一次，決定是否更新協定。加拿大和墨西哥官員表示，落日條款導致不確定性，會影響企業在兩國的投資。不過，業者尚稱滿意，因川普原主張協定僅為期5年。//

魯迅美國版

Art of deal